---
description: ''
layout: component
screenshot: /assets/img/akonadi.png
shortDescription: ''
title: Akonadi
weight: 70
---
Бібліотека Akonadi, названа на честь богині справедливості — пророчиці у Гані, відповідає на надання програмам доступу до централізованої бази даних для зберігання, індексування та отримання особистих даних користувача. Це стосується електронної пошти, записів контактів, календарів, записів подій, журналів, нагадувань, нотаток та інших даних.

## Можливості

* Загальний кеш особистих даних
* Незалежний від типів дизайн
* Можливість розширення
* Типовий автономний доступ, записування і відтворення змін
* Типове виявлення і розв'язання конфліктів
* Ресурси можна групувати за профілем
* Записи складаються із незалежно отримуваних декількох частин
* Можливе отримання із нуль-копіюванням
* Конкурентний доступ уможливлює фонову активність незалежну від клієнта інтерфейсу користувача
* Синхронізація пошти, даних календаря та адресних книг із віддаленими серверами
* Уможливлює для семантичної інфраструктури стільниці доступ до особистих даних
* Архівування
* Індексування
* Пошук поза процесами
* Багатопроцесове компонування
* Ізоляція аварійних ситуацій
* Об'ємні записи не можуть блокувати усю систему
* Компонування за IPC уможливлює використання закритих компонентів
